\begin{thm}[Rips]
	Soit $G\curvearrowright T$ arbre réel, libre, alors $G$ est un produit libre de $\pi_1(\quad)$ de $F_N$ et $\inte^N$.
\end{thm}

$-$ Machine de Rips \index{Machine de Rips}. Soit $S=(K,\mathcal{A})$ système d'isométrie, cette lamination, est-elle admissible ?

\textbf{Cas 1:} (analogie avec IET). Pour tout $p \in K$, existent $a,b \in \mathcal{A}^{\pm 1}$ tels que $a \neq b$; soit $p \in \dom a \cap \dom b$.

Dans ce cas il y a exactement  deux isométries définis en chaque point sauf en un nombre fini des points (singularités) qui contribuent à l'indice de la lamination. Rappelons que $Q(x) = \dom X$ pour $X$ admissible.

$-$ Caractéristique d'Euler
\[
	\ind_Q(S) = 2N - 2.
\]
$T$ (ou $S$) pseudo-surface  si $\ind_Q(T) = 2N - 2$.

\textbf{Cas 2:} Existe $p \in K$, tel que $\#\{a \in \mathcal{A}^{\pm 1} \mid p \in \dom a \} \le 1$.

$-$ Creuser autour de $p$.
\[
	K' = \{p \in K \mid \#\{a,\, p\in \dom \} \ge 2 \},
\]
où $K'$ est un \emph{forêt}\index{forêt}, c'est-à-dire, une union fini d'arbres compacts.

Soit $S'=(K',\mathcal{A}')$ le système d'isométrie induit tel que
\[
	L_\text{adm} (S') = L_\text{adm} (S).
\]
En itérant la machine de Rips
\begin{align*}
	R_N &= \Gamma_0, \Gamma_1, \Gamma_2, \ldots\\
	\varprojlim \Gamma_n &= L_\text{adm}.
\end{align*}
Or pour tout $n$, $\ind(\Gamma_n) = 2N - 2$, en passant à la limite l'indice décrois strictement.